<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xml>
    <question id="1">
        <body-text>Din kollega hos en af jeres samarbejdspartnere ringer til dig, og har en kunde i den anden ende af røret. Det er en meget vigtig kunde og de skal hjælpes hurtigt. Din kollega har brug for at du også kaster et blik på sagen, som er vedhæftet i den mail han lige har sendt dig. Hvad gør du?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Jeg tjekker filen med min kollega i røret, fordi der er nok sikkerhed i det, at vi taler sammen.</text>
                <reply>Hvis det ikke er en kollega du taler med jævnligt, kan du ikke være sikker på, at personen ikke er en hacker. Vent hellere til du har ro til at se på alle detaljer på mailen, inden du downloader/åbner filen. Hvis du er i tvivl, så ring til jeres samarbejdspartner selv og dobbelttjek.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Jeg kaster et blik på mailen, når jeg har ro til at være omhyggelig.</text>
                <reply>Hackere vil forsøge at stresse dig, og lige så snart du har åbnet/downloadet filen, så har de adgang til din computer.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>

    <question id="2">
        <body-text>Du arbejder som bogholder og er informeret om, at I har et samarbejde i gang med en design virksomhed, og bogholderiet afventer en faktura på første halvdel af betalingen. I modtager en mail fra virksomheden om, at I kan få 10% rabat, hvis I betaler hele beløbet forude. Mailadressen er korrekt. Hvad gør du? </body-text>
        <responses>
            <response1 correct="true">
                <text>Jeg ringer til design virksomheden og får rabatten bekræftet. </text>
                <reply>Designvirksomhedens e-mail kan være hacket, og beløbsmodtageren kan i dette tilfælde være hackeren.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="false">
                <text>Jeg konsulterer med direktionen og betaler, hvis direktionen godkender.</text>
                <reply>Hvis ikke der foreligger sådan en aftale, så ring til designvirksomheden og få det bekræftet. Deres mail kan være hacket.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>

    <question id="3">
        <body-text>Din leverandør sender en mail og skriver, at de har fået en ny bank, som de beder dig bruge fremover. Hvad gør du?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Sender mailen videre til økonomiafdelingen.</text>
                <reply>Da der er tale om en rimelig vigtig ændring i data anbefales det, at man kontakter vedkommende personligt (eksempelvis ved at ringe) for at bekræfte ændringen.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Ringer til leverandøren for at tjekke, om det er rigtigt.</text>
                <reply>Da der er tale om en rimelig vigtig ændring i data anbefales det, at man kontakter vedkommende personligt (eksempelvis ved at ringe) for at bekræfte ændringen.</reply>
            </response2>
            <response3 correct="false">
                <text>Send en mail til leverandøren for at bekræfte, at bankskiftet er ægte.</text>
                <reply>Det er rigtigt nok, at man skal forsøge at kontakte leverandøren for at bekræfte ændringen. I fald mailadressen er blevet hacket e.l. har man dog ingen forsikring om, at mailen ikke bliver modtaget af en uvedkommende.</reply>
            </response3>
        </responses>
    </question>
    <question id="4">
        <body-text>Hvilket af følgende links kan være farlige?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>https://www.facebook.com/</text>
                <reply>Linket https://www.facebook.com/ er den almindelige adresse til Facebooks hjemmeside. Det kan man bl.a. se ved at der står https foran i stedet for kun http. S'et i HTTPS står for 'secure', hvilket betyder, at forbindelsen er krypteret og at serveren på den anden side er valideret af et certifikat.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>http://www.facebook.com/</text>
                <reply>Facebook bruger almindeligvis HTTPS, og ikke blot HTTP. S'et i HTTPS står for 'secure', hvilket betyder, at forbindelsen er krypteret og at serveren på den anden side er valideret af et certifikat. Hvis en uvedkommende forsøger at omdirigere din trafik til en anden server vil de ikke kunne forsyne din browser med et gyldigt certifikat, hvilket resulterer i, at du får en advarsel på skærmen.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="5">
        <body-text>Hvad betyder spoofing?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Hackere ligger sig som skygge over din pc og overvåger alt du foretager dig.</text>
                <reply>Den slags angreb plejer man at kalde spyware. Spoofing er, når man udgiver sig for at være en mail, telefonnummer, hjemmeside eller person som man ikke er. Dette skal dog ikke forveksles med phishing (at lokke en person til at overrække fortrolige oplysninger el.). Spoofing er en metode, som kan bruges til phishing. Metoder kan dog også bruges til andre ting, som fx. at lokke dig til at installere malware.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>At hackere udgiver sig for at være en mail, telefonnummer, hjemmeside eller person de ikke er, for at lokke dig til at gøre noget du ellers ikke ville have gjort, eksempelvis udlevere information.</text>
                <reply>Spoofing er dog ikke det samme som phishing. Phishing er blot én type angreb, som kan udføres ved hjælp af spoofing. Spoofing kan også bruges til fx. at lokke dig til at installere malware.</reply>
    		</response2>
    	</responses>
    </question>
    <question id="6">
        <body-text>I har anskaffet videoovervågning, så I kan holde øje med jeres område. Hvad gør I?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Slutter det til netværket, så I kan se videoen udefra</text>
                <reply>Imens det kan være meget praktisk at kunne kigge på overvågningen udefra kan det også være meget risikabelt, alt efter hvordan systemet bliver sat op. Derfor anbefales det som hovedregel, at man kontakter rådfører sig med en troværdig it-leverandør, når det angår sådanne sager.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Kontakter jeres it-leverandør for at oprette en separate internetforbindelse til videoovervågningen</text>
                <reply>Imens det kan være meget praktisk at kunne kigge på overvågningen udefra kan det også være meget risikabelt, alt efter hvordan systemet bliver sat op. Derfor anbefales det som hovedregel, at man kontakter rådfører sig med en troværdig it-leverandør, når det angår sådanne sager.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="7">
        <body-text>Hvad er en orm?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="true">
                <text>Det er et stykke malware som kopierer sig selv og spreder sig på den måde, og kan bruges til at bl.a. at  installere bagdøre for hackere at komme ind.</text>
                <reply>Orme er en af de ældste og mest populære former for malware, da den er forholdsvist simpel i sin virkemåde, men kan samtidigt være vanskelig at komme af med. Modsat en virus behøver man ikke aktivt at åbne en orm for at den kan begynde at sprede sig.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="false">
                <text>Et stykke kode der borer sig igennem firewall ved at 'spise' kode.</text>
                <reply>Orme er en af de ældste og mest populære former for malware, da den er forholdsvist simpel i sin virkemåde: den laver kopier af sig selv for at sprede sig. Modsat en virus behøver man ikke aktivt at åbne en orm for at den kan begynde at sprede sig.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="8">
        <body-text>Hvad er et Zero-day-angreb?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Et angreb der går så hurtigt, at de nedlægger systemet på under en dag.</text>
                <reply>En af grundene til, at det er så svært at beskytte sig imod cyberangreb er, at nye sikkerhedshuller bliver skabt og opdaget hele tiden. Et Zero-day-angreb er et angreb, som udnytter et sikkerhedshul, som aldrig er blevet opdaget før. Det er på 'zero-day' hvor potentialet for skade er allehøjest, da ingen har nået at 'lappe' hullet i deres sikkerhed endnu.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Hackere udnytter huller i et system eller software, som ikke er set før.</text>
                <reply>En af grundene til, at det er så svært at beskytte sig imod cyberangreb er, at nye sikkerhedshuller bliver skabt og opdaget hele tiden. Det er på 'zero-day' hvor potentialet for skade er allehøjest, da ingen har nået at 'lappe' hullet i deres sikkerhed endnu.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="9">
        <body-text>Hvad er 2FA?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="true">
                <text>At man bruger to kodeord: et almindeligt kodeord samt en unik kode, som bliver tildelt hver gang man logger ind.</text>
                <reply>2FA står for two-factor authentication (på dansk: to-faktor godkendelse). Alle former for godkendelse har deres unikke sikkerhedsproblemer. Ved at bruge to forskellige (et almindeligt kodeord og en unik, vilkårig kode) gør man det meget sværre for uvedkommende at få adgang.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Et angreb, hvor hackere bruger to forskellige indgange til dit PC eller netværk.</text>
                <reply>2FA står for two-factor authentication (på dansk: to-faktor godkendelse). Den ene faktor er typisk et almindeligt kodeord og den anden er en kode, som bliver genereret hver gang man logger ind. Ved at bruge to forskellige koder gør man det meget sværre for uvedkommende at få adgang.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="10">
        <body-text>En person henvender sig i receptionen og fortæller at han hedder Peter Hansen og er der for at reparere jeres server, som der er modtaget underretning om ikke fungerer optimalt. Hvad gør du?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Jeg beder om at se mandens legitimation og viser ham ind.</text>
                <reply>Det er en rigtig god idé at bede om legitimation, hvis der er tale om et ventet besøget. At give fysisk adgang til servere er dog en alvorlig sag. Derfor er det vigtigt, at man er 100% sikker på, at vedkommende faktisk har tilladelse til komme ind.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Jeg beder manden om at vente, imens jeg kontakter it-afdelingen for at bekræfte, at reperationen er blevet tilkaldt.</text>
                <reply>At give fysisk adgang til servere er dog en alvorlig sag. Derfor er det vigtigt, at man er helt sikker på, at vedkommende må komme ind. Efterfølgende kan det også være en god idé at tjekke legitimation som en ekstra sikkerhed.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
</xml>