<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xml>
    <question id="1">
        <body-text>Din kollega hos en af jeres samarbejdspartnere ringer til dig, og har en kunde i den anden ende af røret. Det er en meget vigtig kunde og de skal hjælpes hurtigt. Din kollega har brug for at du også kaster et blik på sagen, som er vedhæftet i den mail han lige har sendt dig. Hvad gør du?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Jeg tjekker filen med min kollega i røret, fordi der er nok sikkerhed i det, at vi taler sammen.</text>
                <reply>Hvis det ikke er en kollega du taler med jævnligt, kan du ikke være sikker på, at personen ikke er en hacker. Vent hellere til du har ro til at se på alle detaljer på mailen, inden du downloader/åbner filen. Hvis du er i tvivl, så ring til jeres samarbejdspartner selv og dobbelttjek.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Jeg kaster et blik på mailen, når jeg har ro til at være omhyggelig.</text>
                <reply>Hackere vil forsøge at stresse dig, og lige så snart du har åbnet/downloadet filen, så har de adgang til din computer.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>

    <question id="2">
        <body-text>Du arbejder som bogholder og er informeret om, at I har et samarbejde i gang med en design virksomhed, og bogholderiet afventer en faktura på første halvdel af betalingen. I modtager en mail fra virksomheden om, at I kan få 10% rabat, hvis I betaler hele beløbet forude. Mailadressen er korrekt. Hvad gør du? </body-text>
        <responses>
            <response1 correct="true">
                <text>Jeg ringer til design virksomheden og får rabatten bekræftet. </text>
                <reply>Designvirksomhedens e-mail kan være hacket, og beløbsmodtageren kan i dette tilfælde være hackeren.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="false">
                <text>Jeg konsulterer med direktionen og betaler, hvis direktionen godkender.</text>
                <reply>Hvis ikke der foreligger sådan en aftale, så ring til designvirksomheden og få det bekræftet. Deres mail kan være hacket.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>

    <question id="3">
        <body-text>Din leverandør sender en mail og skriver, at de har fået en ny bank, som de beder dig bruge fremover. Hvad gør du?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Sender mailen videre til økonomiafdelingen.</text>
                <reply>Da der er tale om en rimelig vigtig ændring i data anbefales det, at man kontakter vedkommende personligt (eksempelvis ved at ringe) for at bekræfte ændringen.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Ringer til leverandøren for at tjekke, om det er rigtigt.</text>
                <reply>Da der er tale om en rimelig vigtig ændring i data anbefales det, at man kontakter vedkommende personligt (eksempelvis ved at ringe) for at bekræfte ændringen.</reply>
            </response2>
            <response3 correct="false">
                <text>Send en mail til leverandøren for at bekræfte, at bankskiftet er ægte.</text>
                <reply>Det er rigtigt nok, at man skal forsøge at kontakte leverandøren for at bekræfte ændringen. I fald mailadressen er blevet hacket e.l. har man dog ingen forsikring om, at mailen ikke bliver modtaget af en uvedkommende.</reply>
            </response3>
        </responses>
    </question>
    <question id="4">
        <body-text>Hvilket af følgende links kan være farlige?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="true">
                <text>https://www.facebook.com/</text>
                <reply>Linket https://www.facebook.com/ er den almindelige adresse til Facebooks hjemmeside. Det kan man bl.a. se ved at der står https foran i stedet for kun http. S'et i HTTPS står for 'secure', hvilket betyder, at forbindelsen er krypteret og at serveren på den anden side er valideret af et certifikat.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="false">
                <text>http://www.facebook.com/</text>
                <reply>Facebook bruger almindeligvis HTTPS, og ikke blot HTTP. S'et i HTTPS står for 'secure', hvilket betyder, at forbindelsen er krypteret og at serveren på den anden side er valideret af et certifikat. Hvis en uvedkommende forsøger at omdirigere din trafik til en anden server vil de ikke kunne forsyne din browser med et gyldigt certifikat, hvilket resulterer i, at du får en advarsel på skærmen.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="5">
        <body-text>Hvad betyder spoofing?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Hackere ligger sig som skygge over din pc og overvåger alt du foretager dig.</text>
                <reply>Den slags angreb plejer man at kalde spyware. Spoofing er, når man udgiver sig for at være en mail, telefonnummer, hjemmeside eller person som man ikke er. Dette skal dog ikke forveksles med phishing (at lokke en person til at overrække fortrolige oplysninger el.). Spoofing er en metode, som kan bruges til phishing. Metoder kan dog også bruges til andre ting, som fx. at lokke dig til at installere malware.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>At hackere udgiver sig for at være en mail, telefonnummer, hjemmeside eller person de ikke er, for at lokke dig til at gøre noget du ellers ikke ville have gjort, eksempelvis udlevere information.</text>
                <reply>Spoofing er dog ikke det samme som phishing. Phishing er blot én type angreb, som kan udføres ved hjælp af spoofing. Spoofing kan også bruges til fx. at lokke dig til at installere malware.</reply>
    		</response2>
    	</responses>
    </question>
    <question id="6">
        <body-text>I har anskaffet videoovervågning, så I kan holde øje med jeres område. Hvad gør I?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Slutter det til netværket, så I kan se videoen udefra</text>
                <reply>Imens det kan være meget praktisk at kunne kigge på overvågningen udefra kan det også være meget risikabelt, alt efter hvordan systemet bliver sat op. Derfor anbefales det som hovedregel, at man kontakter rådfører sig med en troværdig it-leverandør, når det angår sådanne sager.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Kontakter jeres it-leverandør for at oprette en separate internetforbindelse til videoovervågningen</text>
                <reply>Imens det kan være meget praktisk at kunne kigge på overvågningen udefra kan det også være meget risikabelt, alt efter hvordan systemet bliver sat op. Derfor anbefales det som hovedregel, at man kontakter rådfører sig med en troværdig it-leverandør, når det angår sådanne sager.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="7">
        <body-text>Hvad er en orm?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="true">
                <text>Det er et stykke malware som kopierer sig selv og spreder sig på den måde, og kan bruges til at bl.a. at  installere bagdøre for hackere at komme ind.</text>
                <reply>Orme er en af de ældste og mest populære former for malware, da den er forholdsvist simpel i sin virkemåde, men kan samtidigt være vanskelig at komme af med. Modsat en virus behøver man ikke aktivt at åbne en orm for at den kan begynde at sprede sig.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="false">
                <text>Et stykke kode der borer sig igennem firewall ved at 'spise' kode.</text>
                <reply>Orme er en af de ældste og mest populære former for malware, da den er forholdsvist simpel i sin virkemåde: den laver kopier af sig selv for at sprede sig. Modsat en virus behøver man ikke aktivt at åbne en orm for at den kan begynde at sprede sig.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="8">
        <body-text>Hvad er et Zero-day-angreb?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Et angreb der går så hurtigt, at de nedlægger systemet på under en dag.</text>
                <reply>En af grundene til, at det er så svært at beskytte sig imod cyberangreb er, at nye sikkerhedshuller bliver skabt og opdaget hele tiden. Et Zero-day-angreb er et angreb, som udnytter et sikkerhedshul, som aldrig er blevet opdaget før. Det er på 'zero-day' hvor potentialet for skade er allehøjest, da ingen har nået at 'lappe' hullet i deres sikkerhed endnu.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Hackere udnytter huller i et system eller software, som ikke er set før.</text>
                <reply>En af grundene til, at det er så svært at beskytte sig imod cyberangreb er, at nye sikkerhedshuller bliver skabt og opdaget hele tiden. Det er på 'zero-day' hvor potentialet for skade er allehøjest, da ingen har nået at 'lappe' hullet i deres sikkerhed endnu.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="9">
        <body-text>Hvad er 2FA?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="true">
                <text>At man bruger to kodeord: et almindeligt kodeord samt en unik kode, som bliver tildelt hver gang man logger ind.</text>
                <reply>2FA står for two-factor authentication (på dansk: to-faktor godkendelse). Alle former for godkendelse har deres unikke sikkerhedsproblemer. Ved at bruge to forskellige (et almindeligt kodeord og en unik, vilkårig kode) gør man det meget sværre for uvedkommende at få adgang.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Et angreb, hvor hackere bruger to forskellige indgange til dit PC eller netværk.</text>
                <reply>2FA står for two-factor authentication (på dansk: to-faktor godkendelse). Den ene faktor er typisk et almindeligt kodeord og den anden er en kode, som bliver genereret hver gang man logger ind. Ved at bruge to forskellige koder gør man det meget sværre for uvedkommende at få adgang.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="10">
        <body-text>En person henvender sig i receptionen og fortæller at han hedder Peter Hansen og er der for at reparere jeres server, som der er modtaget underretning om ikke fungerer optimalt. Hvad gør du?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Jeg beder om at se mandens legitimation og viser ham ind.</text>
                <reply>Det er en rigtig god idé at bede om legitimation, hvis der er tale om et ventet besøget. At give fysisk adgang til servere er dog en alvorlig sag. Derfor er det vigtigt, at man er 100% sikker på, at vedkommende faktisk har tilladelse til komme ind.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Jeg beder manden om at vente, imens jeg kontakter it-afdelingen for at bekræfte, at reperationen er blevet tilkaldt.</text>
                <reply>At give fysisk adgang til servere er dog en alvorlig sag. Derfor er det vigtigt, at man er helt sikker på, at vedkommende må komme ind. Efterfølgende kan det også være en god idé at tjekke legitimation som en ekstra sikkerhed.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="11">
        <body-text>Hvad er ransomware?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="true">
                <text>En type software som inficerer computernetværk og mobilenheder, som holder dine data til fange indtil du har betalt løsesummen.</text>
                <reply>En populær teknik, som ransomware benytter er, at kryptere vigtige data for at gøre det vanskeligere for offeren at undslippe ransomwaren. Når store virksomheder bliver ramt af ransomware kan det blive til en stor sag i pressen, men individuelle borgere kan også rammes af disse angreb.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="false">
                <text>Tyveri af elektroniske enheder (såsom computer, tv, mobil, mv) som kriminelle stjæler og ikke vil aflevere tilbage før du betaler dem.</text>
                <reply>Ransomware indebærer ikke fysisk tyveri af enheder, men bruger i stedet software til at begrænse adgangen til dataen indtil løsesummen bliver betalt. Det er med til at mindske den kriminelles risiko for at blive taget af fx. politiet for handlingen.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="12">
        <body-text>Hvilken af de følgende angrebsmetoder bruges bl.a. til at nedlægge hjemmesider?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="true">
                <text>DDoS-angreb</text>
                <reply>DDoS står for 'direct denial of service' og udføres ved at sende massevis af formålsløse anmodninger til en server. Målet er, at de formålsløse anmodninger optager så mange af serverens ressourser, at den ikke kan nå at respondere på ægte anmodninger. Til sidst kan serveren gå helt i stå hvorefter den skal genstartes manuelt af en administrator.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="false">
                <text>C-Sharp-angreb</text>
                <reply>C-Sharp er bare et programmeringssprog. DDoS står til gengæld for 'direct denial of service' og udføres ved at sende massevis af formålsløse anmodninger til en server. Målet er, at de formålsløse anmodninger optager så mange af serverens ressourser, at den ikke kan nå at respondere på ægte anmodninger. Til sidst kan serveren gå helt i stå hvorefter den skal genstartes manuelt af en administrator.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="13">
        <body-text>Hvad kalder man et system, som overvåger og regulerer indgående og udgående nettrafik?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Malware</text>
                <reply>Malware (sammensætningen af 'malicious software,' eller 'ondsindet software') kan godt overvåge og forstyrre nettrafik, men det er ikke nødvendigvis tilfældet. En firewall er ikke malware, men kan derimod være med til at beskytte dig imod malware. Firewall'en tillader kun trafik som er godkendt af dens regler. Hvad de regler er, er oftest indstillet af it-personale eller er forudindstillet på enheder, man køber.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Firewall</text>
                <reply>En firewall er ikke malware, men kan derimod være med til at beskytte dig imod malware. Firewall'en tillader kun trafik som er godkendt af dens regler. Hvad de regler er, er oftest indstillet af it-personale eller er forudindstillet på enheder, man køber.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="14">
        <body-text>Hvad er Brute-force?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Et angreb hvor hackeren holder øje med alt man foretager sig på nettet.</text>
                <reply>Den slags angreb kaldes typisk for spyware. Brute-force-angreb afprøver alverdens kodeord, indtil de finder det der virker.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Et angreb hvor hackeren bruger en computer til at afprøve alverdens kodeord, indtil de finder det der virker.</text>
                <reply>Disse angreb kan opdeles i flere katagorier, men overordnet set kan man beskytte sig selv meget effektivt imod disse angreb ved ikke at have meget simple kodeord.</reply>
            </response2>
            <response3 correct="false">
                <text>En hacker som bryder fysisk ind og stjæler elektroniske enheder.</text>
                <reply>Sådan et angreb kaldes typisk bare for tyveri. Brute-force-angreb afprøver alverdens kodeord, indtil de finder det der virker.</reply>
            </response3>
        </responses>
    </question>
    <question id="15">
        <body-text>Hvad er en Watering Hole Attack?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>En hacking strategi, hvor ofret bliver lokket i en fælde ved at klikke på et link eller downloade en fil.</text>
                <reply>Den strategi kan bruges til mange hacking-metoder, men i tilfældet af en Watering Hole Attack forsøger hackere målrettet at inficere hjemmesider, som bliver hyppigt besøgt af medarbejdere i en organisation i et forsøg på at ramme organisationen udefra.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>En hacking strategi, hvor hackere inficerer en eller flere hjemmesider, som er hyppigt besøgt af medarbejdere i en organisation.</text>
                <reply>Her forsøger hackere målrettet at inficere hjemmesider med malware i et forsøg på at ramme organisationen udefra. Der kan være mange grunde til at en hackere kunne have lyst til at vælge denne metode, bl.a. at man har lettere ved at snyde sin vej ind til de pågældende hjemmesider.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="16">
        <body-text>Sandt eller falsk: kryptering hjælper med at opdage cyber-angreb i dit system.</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Sandt</text>
                <reply>Imens kryptering kan i nogen grad hjælpe med at beskytte imod cyber-angreb, er den ikke til nogen hjælp i at opdage at et angreb er sket.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Falsk</text>
                <reply>Imens kryptering kan i nogen grad hjælpe med at beskytte imod cyber-angreb, er den ikke til nogen hjælp i at opdage at et angreb er sket.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
<!--<question id="1">
        <body-text></body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text></text>
                <reply></reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text></text>
                <reply></reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>-->
    <question id="17">
        <body-text>Sandt eller falsk: Hvis du bliver udsat for et ransomware-angreb, er det første du skal gøre, er at betale hackerne? (Et ransomware-angreb e)</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Sandt</text>
                <reply>Det kan være meget stressende at være udsat for ransomware. At betale løsesummen er dog noget af det sidste man skal gøre. Det anbefales at it-specialister bliver tilkaldt snarest muligt efter at angrebet er opdaget: så er oddsene for at kunne fjerne ransomwaren allerhøjest. Der har dog været situationer, hvor virksomheder er endt med at skulle betale løsesummen for at redde deres data. Derfor er det selvfølgelig bedst hvis man kan undgå at angrebet sker i første omgang.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Falsk</text>
                <reply>Når ransomware bliver opdaget skal it-professionelle tilkaldes snarest muligt, da det giver de bedste odds for at genskabe ens data uden at betale løsesummen. Oddsene er nemlig ofte imod dig, når det har med ransomware at gøre. Der har været tilfælde hvor selv store virksomheder er blevet nødsaget til at betale en løsesum for at redde deres kritiske data. Derfor er en sikreste løsning som altid at undgå at blive til et offer i første omgang.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="18">
        <body-text>Sandt eller falsk: Hvis du bliver udsat for et ransomware-angreb, er det første du skal gøre, er at betale hackerne? (Et ransomware-angreb e)</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Sandt</text>
                <reply>Det kan være meget stressende at være udsat for ransomware. At betale løsesummen er dog noget af det sidste man skal gøre. Det anbefales at it-specialister bliver tilkaldt snarest muligt efter at angrebet er opdaget: så er oddsene for at kunne fjerne ransomwaren allerhøjest. Der har dog været situationer, hvor virksomheder er endt med at skulle betale løsesummen for at redde deres data. Derfor er det selvfølgelig bedst hvis man kan undgå at angrebet sker i første omgang.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Falsk</text>
                <reply>Når ransomware bliver opdaget skal it-professionelle tilkaldes snarest muligt, da det giver de bedste odds for at genskabe ens data uden at betale løsesummen. Oddsene er nemlig ofte imod dig, når det har med ransomware at gøre. Der har været tilfælde hvor selv store virksomheder er blevet nødsaget til at betale en løsesum for at redde deres kritiske data. Derfor er en sikreste løsning som altid at undgå at blive til et offer i første omgang.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="19">
        <body-text>Du modtager en mail fra jeres HR, som skal bruge dit CPR-nummer til at bestille billetter til en forretningsrejse. Hvad gør du?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="true">
                <text>Ringer til HR, fordi man ikke skal bruge CPR-nummer for at bestille flybilletter.</text>
                <reply>Udover at et CPR-nummer ikke er nødvendigt for at bestille flybilletter vil dit firmas HR-afdeling sandsynligvis allerede kende dit CPR-nummer.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="false">
                <text>Jeg kan se at mailadressen og mailens indhold er korrekt og vurderer, at det er sikkert at sende.</text>
                <reply>Normalt er det en god idé at tjekke disse ting, men nogle mere avancerede typer angreb kan generere mails som ser helt ægte ud. Hvad der angår følsomme oplysninger er det bedst at være på den sikre side.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="20">
        <body-text>Du sidder i toget på vej til en konference. Du har glemt din oplader til din telefon derhjemme. Personen ved siden af dig spørger om du vil låne deres kabel, som kosmetisk ser "ægte” ud. Hvilke risici er der forbundet med at låne en fremmedes kabel?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Der er indbygget GPS i kablet, hvis jeg glemmer at aflevere det tilbage er min sikkerhed i fare.</text>
                <reply>Heldigvis er det ikke tilfældet, da et opladerkabel ikke kan rumme den nødvendige hardware for sådan en enhed. Flashdreve kan dog være meget små og indeholde malware, som kan inficere enheder som den kommer i kontakt med.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>De kan installere en virus på min computer og styre den fra alle steder i verden.</text>
                <reply>Flashdreve kan være så små, at de kunne sættes inden i et USB-kabel og inficere enheder, som de kommer i kontakt med. Sandsynligheden for at det er tilfældet her er lav. Nogle telefoner vil spørge, om man gerne vil tillade overførsler når de forbinder til en enhed. Hvis man vil være ekstra sikker må man vælge ikke at tillade overførsler, når man bruger fremmede opladere.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
    <question id="21">
        <body-text>Du modtager en e-mail fra "e-Boks.dk <![CDATA[<]]>eboks-dk@noreply.dk<![CDATA[>]]>" klikker du på linket i mailen?</body-text>
        <responses>
            <response1 correct="false">
                <text>Ja</text>
                <reply>Nøglen er at kigge på mailadressen. <![CDATA[<]]>eboks-dk@noreply.dk<![CDATA[>]]> er ikke en adresse fra e-boks, men en adresse fra hjemmesiden noreply.dk, hvilket ikke nødvendigvis er en troværdig kilde. Hvis du er i tvivl, lad være med at klikke på links og log ind til e-boks på en anden måde, fx. ved at søge efter e-boks på en søgemaskine, som fx. Google.</reply>
            </response1>
            <response2 correct="true">
                <text>Nej</text>
                <reply>Nøglen er at kigge på mailadressen. <![CDATA[<]]>eboks-dk@noreply.dk<![CDATA[>]]> er ikke en adresse fra e-boks, men en adresse fra hjemmesiden noreply.dk, hvilket ikke nødvendigvis er en troværdig kilde. Hvis du er i tvivl, lad være med at klikke på links og log ind til e-boks på en anden måde, fx. ved at søge efter e-boks på en søgemaskine, som fx. Google.</reply>
            </response2>
        </responses>
    </question>
</xml>